Cây đàn ghi ta của đại đội ba. Khi hành quân xa cây đàn theo ta đi khắp nơi trên chiến trường. Từ miền Đông đất mời đàn cùng lên biên giới ca khúc quân hành. Cây đàn chúng tôi trở nên người bạn tâm tình. Khi vui liên hoan, reo mừng chiến thắng cây đàn cùng hát với chúng tôi. Những khi nhớ nhà, những giây phút buồn, đàn dạo lên khúc hát quê hương. Đôi khi nhớ người bạn gái đàn lại cùng ta cất lên bài tình ca.<br/>
	<br/>
Ai đàn ghi ta, tiếng vọng gần xa. Khi đàn ngân nga giai điệu dân ca nghe thiết tha bao dáng hình. Từ đồng quê bát ngát hàng dừa cao che mát bến nước cây cầu. Nơi đời chúng ta nở ra tình yêu ban đầu. Khi chia tay nhau lên đường chiến đấu bao người yêu dấu tiễn bước chân. Nhớ bao tấm lòng, chiếc hôn thắm nồng, để lại bao nỗi nhớ mênh mông. Xa nhau để gần mãi đàn sẽ cùng ta hát vang bài tình ca.<br/>
	<br/>
Ơi, cây đàn ghi ta. Ơi, cây đàn ghi ta. Ơi, cây đàn ghi ta. Ơi, cây đàn ghi ta.